[耳機撚] 討論下各大耳機店 (76)

各位新黎既巴絲請詳細閱讀第一頁，以免問題不停回帶

所有耳機/player/線一切以你自己對耳為標準

耳機聽感自己試
啱唔啱聽自己知
-punk巴

所有野信自己對耳好過信sales / post內巴打
巴打/sales對耳仔唔係你對耳仔 每個人聽感都唔同
買野前一定要自己試清楚諗清楚

新黎既巴/絲打歡迎留一留低自己聽歌器材既資料(新link)

呢頁可以睇番其他巴打填左乜

舊Link:

耳機潮文合集:

經典耳機推介

CM推介(舊link唔見埋, 可能有漏

香港常見既既CM有:
fitear 333, 334, 335, air, aya
VE5, 6XC, 8
64 a18 (遲d有a12t)
qdc 變色龍,qdc 8, 雙子
UERR, 18pro

Amp推介

DIY AMP

FAQ：

Q1：1000/2000蚊之內budget買咩入耳式好？

A1：出旺角各大耳機鋪試下(唔試過點知邊隻最適合自己？)

1000蚊內：

重點推介:final audio design e2000/3000
2隻調音有啲分別
e2000人聲清啲
e3000重bass少少
買的話最好試清楚自己中意邊隻
唔係話e3000貴啲就好啲
呢2隻無等級之分

毒撚到冇朋友巴打真心推介：hifiman re400，平衡度相當高，極之適合雜食。

重Bass：aaw個隻唔記得名，要查返(bass多點)

人聲/平衡：RHA MA750(聲清人聲甜)、Pioneer CH9T(聲清，可換線，平衡推出新世界)、Ath-E40(人聲出)、仲有對冇得試既apple earpod。

2000蚊內：
sony n3ap(平衡雜食而bass不錯，易推，偏暖)
ATH-LS200 (聲清女聲中甜，解決左IM02既缺憾)
Jvc fw01 (相對而言樂器聲較為突出)
QDC海王星(外型&配戴感唔錯，聲音方面相對薄聲 整體較為清聲 亦易推)
Campfire Audio Orion (條線跟ALO cable，相對海王而言音場闊dd咁多，但高中頻略輸海王星，聽說煲耐咗聲音會有驚喜)

舊推薦list 去上一個post 揾啦

Q2：耳機得番一邊有聲點搞？

A2：依個情況多數係條耳機線暗斷，仲有保養就拎上代理換。

過左保可以上恆源/波sir(大伏，手功麻麻)/Hercules小修小寶工作室(服務同手功較好)/R-Studio(星際2樓)道整或者自已剪左個插頭焊過個新既。

但未必一定成功(亦有可能中伏)，

亦可以考慮買過對新既耳機。

Q3：耳棉或耳膠爛左去邊道買番黎換？

A3：基本上各大耳機店都有Comply棉賣(好易爛)，

推介monster super tips，隔音唔錯之餘仲幾耐用。

另外耳棉耳膠係旺角德發地庫都有得賣(三節膠最隔音)，

大約$40-$50一對

亦可以去部分耳機鋪試，耳膠會影響聲音同舒適度

耳機規格分析

頻率

單位為Hz

當前數值越低，低音下潛力越高。(低音可以越低)
當後數值越高，高音上潛力越高。(高音可以越高)

阻抗

單位為Ω(Ohm)

當耳機的阻抗越高，
耳機需要的電流或電壓越大，
但阻抗與難推與否並非直接有關。

靈敏度

單位為分貝(dB)

指在1kHz頻率下，向耳機輸入1mW或1V的功率時，
耳機所能發出的聲壓級。
現時的入耳式耳筒都是105dB/mW以上。
耳機靈敏度越高，阻抗越少，耳機越易出聲。

By Berryz巴打

單元類別

動圈單元

現時大部分耳機 (無論入耳式或是頭戴式)，主要都是使用動圈單元。
發聲的原理和一般音箱一樣。

例：

Sennheiser IE8

HD800

動鐵式

又稱平衡電樞式。利用了電磁鐵產生交變磁場，振動部分是一個鐵片懸浮在電磁鐵前方。
當信號經過電磁鐵的時候會使電磁鐵磁場變化，從而使鐵片振動發聲。
優點是使用壽命長、效率高。

由於動鐵單元細小，所以有很多入耳式耳筒安裝2-20個動鐵單元，分別用來分析高、中、低音。

例：
Shure SE535 (三個動鐵單元，低頻*2，中高頻*1)

JHAudio JH16Pro(需要訂造耳模，八個動鐵單元，低頻*4、中頻*2、高頻*2)

20單

圈鐵混合

同時採用動圈動鐵的單元，理論上能夠互補長短。

例：
AKG K3003 (一圈二鐵)

亦軒耳機音樂世界

GOOD
好多好多好多耳機免費任試，面皮夠厚既話，可試足一個下午
貨品種類繁多
分店多，地點便利
亦軒論壇個二手買賣區，間中會搵到筍野(你一定要知價，否則做水魚)

BAD
貨品價錢偏貴 ，大部份貨品都賣貴過甚他鋪頭
開左鋪後，佢個論壇變了質，好多野都俾人大吹一餐，或人云亦云，D意見睇下就算，最緊要親自試聽
人流多，唔少耳機都俾人試到殘晒
總店越搬越細

金聲耳筒專門店

GOOD
唔少耳機都可以任試 (但冇亦軒咁多)
總店人流較少，環境靜D，可以專心D試耳機，耳機也比較新淨
分店多，地點尚算方便
價錢比亦軒平(?)

BAD
買野前切記一定要問清楚是行定水貨、保養條款、檢查行貨包裝上有沒有香港代理的貼紙和標籤

AV2000

GOOD
價錢[rgb(255, 192, 203)]通常比其他鋪頭[/rgb(255, 192, 203)]平，會講明係行貨定水貨
據聞個老闆以前在某影音鋪打工，對影音產品既意見較專業

BAD
乜撚野都冇得試
鋪頭細小，貨品款式不及亦軒、金聲咁多，更沒有售賣大陸牌子耳機，以大牌子的熱門貨品為主

DMA 泛音

GOOD
好多高檔野試
有D牌子都做返街價
有出自己牌子既HP架，都有ATH架
有SOUND CARD，DAC，AMP，喇叭，DAP賣
牌子相對比較齊

BAD
某D牌子仍屬於貴
旺角鋪人多嘈雜，難以專心試聽
高登&灣電鋪雖然環境靜啲，但就少好多嘢試

Jaben HK

GOOD
好多貴野試，做cm可以即場做埋耳印
咁多間入面試耳機最好環境，閒日時間少人夠晒靜，任試唔嬲

BAD
比較貴，視姦play

恆源

GOOD
有自家品牌，地方比較靜

BAD
D產品都係戇鳩調音，乜都賣得貴過人，馬撚又小器又封閉

天下影音：(16/F)

GOOD
有D貨會劈價
係比較有名氣牌子 (唔會有大陸牌子)
賣HI-FI種類多，有興趣巴打可以順便望望
行內消息：由Denon代理開既 (好難証實，但有Denon野賣，DMA係冇Denon野)
有分店，但System及貨量都係獨立，所以佢既分店呢間冇可以走去第間睇睇或者格價

BAD
試既多數係HP
有平野賣，但唔多
要格價(拿，唔好話我唔提)
限定版唔洗諗，應該好難會入到手
行內消息：T字頭代理會唔派貨，正如AX2XXX咁 (原因都係個價做壞市)，換句話講唔一定有HIT既貨品
好似冇MONSTER貨

華仁：(10/F)

GOOD
價錢都肯追貼街價
環境好 (但唔太靜，如果有人試HI-FI)
有HI-FI野睇同小量DAC/AMP野
有BD賣 (價錢唔好諗佢平)
店員幾NICE (第一次上去果時，第二次就差D笑容，但佢都樂意拎俾你聽)
旗艦級IEM都有得試，etc. IE8、SE535

BAD
牌子小 只有ATH SEN記 加MONSTER同SHURE
價錢唔好最平
主打HI-FI 所以唔好望D野好齊
容納人數小，試聽頂多4、5人已經叫FULL

英京：(8/F)

GOOD
同天下(16/F)差唔多
感覺AMP/DAC種類較多(對比16/F)
試耳機服務好過(16/F)
可訂貨

BAD
同天下(16/F)差唔多
佢地唔太SURE停產與否，都會叫你訂貨，例如W1000 (某D對呢方面唔太熟既職員會咁做)

國際影音：(7/F)

GOOD
毒男O岩，望價睇野，佢都唔點理你
價錢都同友誠上下撞

BAD
牌子少
唔太多耳機選擇

RIGHT SHOP

GOOD
好多線同耳機有得試

BAD
人流比以前多左

Let's Go Audio

GOOD
員工好好人
好多嘢有得試，如：耳機、線

BAD
得灣仔有鋪

HOT EARPHONE PRO

GOOD
員工好Friendly
有HK Handmade 耳機線賣，好多選擇
有好多鐵三角行貨

BAD
牌子唔算多

MASTER PRO

GOOD
貨品繁多，好多都有得試
價錢跟貼街價

BAD
鋪頭比較細

R-Studio
星際2樓

GOOD
老闆好Friendly
有整升級線，接口好齊，A2DC都有
價錢貼市

BAD
鋪頭細，牌子唔算多
老闆家陣好少出手

Apex Headphone
星際3樓

GOOD
老闆幾好傾
價錢貼市

BAD
成日都有熟客係度吹水

FANTASY MUSIC
星際三樓

GOOD:
好多唔同嘅player可以試
有大量台灣oc線現貨/亦可以試

BAD:
可以試既牌子唔多
有時會太多人

In-Custom Pro
星際2樓

GOOD:
有香港少見嘅耳機、線賣，可供試聽
店員態度好，會熱心詳細解答各種疑問
有時會有飲品供應

BAD:
地方淺窄，容納唔到太多人(三四個坐喺度已經覺得逼)
好多萌系Figure擺咗出嚟，搞到氣氛有啲怪
有賣/可供試聽嘅品牌少

Foco
沙田新城市，高登*，旺電二樓(*前身係金耳)

GOOD:
店員唔會太主動sell嘢，可以靜心睇/試
有售品牌繁多，連etymotic新舊產品都有現貨及試聽

BAD:
好似行超級市場咁嘅感覺
價格唔會平過其他鋪

待補充

Copy & paste template都懶就咪撚學人開post啦

留名

Westone W80同sony 隻M9 係咪差無幾
W80條線好似抵玩D?

點解會差無幾呢清

睇慣個頂

最後買左山靈m5s

Se6有得換線，但官方唔建議換 有沒人有線推介 買唔起dream duet

W80係我暫時聽過最朦嘅耳機

其實應該係等到左睇下洗唔洗換線
如果原裝既表現下已經夠好就冇必要換線啦

話說有冇巴打知仲有冇全新既CCN或者Piccolino II賣？
早排係隔離某壇見過有人開過箱
好似唔貴 入條儲下都好

大陸野fans

無用架，而家啲人好睇唔起原裝線，唔換線唔安樂，一定要靠自己變吓聲先滿足

差天共地
你有無聽過先？
唔係指聽網上啲人講喎

我係夜佬fans

鍾意我成日俾人負評？

有性格有見地

近排無乜時間出去試新野，而家都唔太敢講野
幫唔到人我都唔太好意思

我無試野成年幾

好想去瘋狂只試不買 ，不過要有時間先得

時間愈黎愈難難唧出黎

瞓先，再講連瞓都無時間

大佬夜

請問下有冇邊隻人聲好似535咁貼

不如俾間公司資料嚟，幫你放喺頭post宣傳下？

其實係咪2個調轉咗 e2000唔係多D bass？

真係 E3000多D嫁

4.4mm portable擴 求推介
For推ie800動態

係想玩到4.4者

send email問佢原線改唔改到頭囉

改左線？

剪線上公模

Sony PHA2A

巴打知道邊度有得試嗎？

Jaben好似有 但基本上全世界都冇貨
好似話sony冇貨出

Research完話停產（？）
Btw thx各位

聽講係 揾下二手？

應該無停產 可能只係香港見無咩人買所以唔返貨

之前係旺角站到問個老闆佢就話係停產
係唔係真就唔知啦

sony 日本官網 如果停產會寫明 但pha2a 無寫生產終了

話說連sony store都冇demo unit
點解會咁慘

好耐之前見過有 有D野太耐會收埋 可能要問佢先會唔知係邊到拎出黎出你試 好似EX1000 咁 佢都係得返1隻demo 收埋係MK sony 要問拎出黎

就係問完佢 佢話冇demo unit
個店員都話主力賣dap唔係點賣amp

如果2.5k收一條二手 巴打你點睇？

1.2m
反正遲早都會改2.5
下面果part冇所謂啦

同埋聽CCC聽到有啲審美疲勞
開始厭佢配T8iE太多basa

因為如果要重絞應該就未必一兩舊 啲人見好散都未必肯整
其實我想收多條嚟改八絞 但諗諗吓都係算 驚個聲炒車

試咗Roy's headphone 隻X4
好細緻，出奇地好聲

聽聞佢d headset好多都唔ok?
我只係試左隻X4

有有人知邊度有ath ck2000ti試聽？

Roy's?

冇散到算係咁 如果成色都靚就可以收嚟玩

ATL 鍍銠係咪好過古河頭？
有兩粒古河頭已經甩銠

後尾再問左其他fd
佢地話唔啱聽賣返出去都唔會點損手
決定盲狙一條返黎試下
好記得再踏入呢個坑買既第一樣嘢都係盲狙

真 最多都係2k放返出去
當初第一隻我都係盲狙 之後唔見咗先開始真入坑周圍聽

易甩過古河

仲記得第一隻盲狙westone
仲覺得啲聲好清

我果時回鍋第一隻都係盲狙Westone
W4R

握個手 我係W40

由earpods/街執垃圾轉乜都覺得清咗啦

日日喺屋企聽earpods
完全唔覺會濛過其他喎

有無朋友知邊度有JVC Spiral Dot 耳膠賣?

咁係咪即係最好唔好買鍍銠？

我得3.5嗰個 我覺得得人聲係幾清嘅 跟機送算係咁
不過我比較好奇點解清喺屋企要用earpods
我返到屋企就唔太想塞住隻耳仔

因為earpods 戴左同冇戴都冇分別
好輕
環境夠靜係ok

檯機會用銠頭都係因為十年唔拆出嚟一次 唔驚層銠甩
但隨身真係成日抆抆插插 睇你覺得值唔值得一年左右換一次頭 因爲甩少少個聲都變暗/拆聲 相反鍍金就冇咁易甩

又真係幾輕嘅 個配戴感幾C伏

我覺得QDC海王星都好正 不過唔知仲有冇耳機係好舒服

耳機新手一問,想問吓如果聽metal嗰啲有咩好推介,筆直預1000以內

想試hd-dac1 同u-05 應該去邊? 星際?

香港啲鋪，自己無再賣就話俾人知停產都唔奇嘅

耳機新手想問下野

想問如果音染比較少嘅耳機
揀dap 係應該揀有少少味精嘅平衡返
定揀返清水啲嘅配合返會比較好？

利申：耳機用緊Empire Studio Reference(應該冇乜人用，連登都冇聽過人提 )

另外想問如果隻耳機本身唔難推，係咪上平衡嘅意義不大？

通常啲人唔會建議你味精+味精/清水+清水 因為咁樣會太重口/真係淡到Cls 極端聽感唔襟聽
但夾機我覺得就好個人嘅 只要啱聽就OK 最好都係自己去試返邊部最啱聽

上唔上平衡真係見仁見智 因爲好多機都整到3.5好垃圾 焗人上平衡 當然如果你覺得3.5已經推到好好聲咁就梗係乜都唔洗搞

不過其實我覺得平衡輸出係市場誤導消費者嘅陷阱嚟

點解咁講？
情況係咪近似啲game 廠出隻殘缺嘅驚然後推出dlc 咁

新手繼續LM

學到野
咁市面有冇邊間廠嘅dap 係真係有擺過心機落3.5mm 而唔係當平衡附屬體咁出

Cayin N8

有冇啲入門級數嘅介紹下

揀部冇平衡既DAP

第3日

N5ii s 山靈m5s Sony a55

我懶得去配線想用返原裝線就算
搵過條線又要夾耳機又要夾dap
想煩少樣野先想繼續用3.5

本身用緊cowon plenue D(唔係新嗰部D2)
聽耐左嫌啲聲唔夠紮實同飽滿
由其低頻會明顯啲
所以想update 下部dap
但都想用返3.5mm

對國磚有小小陰影
之前有部L&P
都鐘意個聲
但又發熱又電量少
玩左一個月就擺低左

咁試下a55

WESTONE邊隻
唔清就係WESTONE的特色

有部zx2
都想轉下其他牌子

LP邊部 我想試但香港冇地方試
見啲人吹奏得好勁 想試試咩料

Sr15

以2000以下的價位來睇真係舒服得來又好聲~
又易推~
講到電話係好啱入門~
ORION唔係唔好~可惜金屬...

有冇試過D2 其實我覺得好唔錯
嗰個價錢有咁嘅聲音密度同調音完整度 仲有得玩埋EQ 我覺得好抵玩
冇試過2.5 但覺得3.5幾OK 推力算合格

L3
背景幾黑 聲飽滿 人聲好有感情
唔係頂唔順佢發熱都唔差

未試過D2 都可能會試下

有諗過
不過如果咁比而家買AK70 mk2 好似仲抵玩
因為我唔算多DSD
如果收到部二手70mk2 都唔錯？

鐘意清的聲底可以試下70mk2

鐘意清
最愛ipod classic
但又驚搭埋隻耳機會清過清水健
未有時間出去試

究竟有幾熱可以令到你放棄一部Player 同埋聽講個系統都好劣

擺落褲袋佢會不斷發熱
其實係驚佢會爆炸

界面係on9嘅
最經典就係雖然佢係touch screen
但揀歌嗰時做唔到touch scroll down
要不斷按個下制

不過最新個update 解決左呢個問題
叫好啲
不過極體來講ui 都係柒
好多操作唔夠直觀

cowon好耐之前官網產品介紹已經講有

耳印宜家邊度整好？！thanks!

前年買左套70mk2加JH Michelle, 依家都仲聽緊.都仲未聽到厭

各位ching點睇 fitear est

師兄玩平衡定3.5

同FD一齊聽過,覺得好過334,同335差唔多

Michelle個時連埋2.5線,一開波就平衡

可以詳細講有幾垃圾嗎？

另外Lear點睇？

Cls反人類操作
好記得以前樂圖都好反智操作 係呢排啲國磚操作終於正常返

用過ak70mk2聽
好似唔係好夠咁

巴打點解你專登揀垃圾黎問

因為佢對耳垃圾 垃圾都話細緻好聲

EST 個人感覺都算易推,個時試都係70mk2加3.5,反而去第2間鋪試est加2.5,唔知係佢條線問題定係點,好蒙

fitear自己條線？

所以國磚真係唔太想再掂
太多on9 野

係

墨菊ok架

去到呢個價位有咩不足都會開腦放補完佢啦

咁都要佢本身個聲唔差先會開腦放
佢聲真係唔掂既話
開腦放都冇得救

點解垃圾先得ka?
我試果隻X4 $890 咁撚平有咁嘅分析力係算好好wo

咁你哋話佢d嘢廢，我冇話唔信，只係想知原因
我唔去專登去試晒佢咁多隻，我試隻X4都試左成個鐘啦。

得罪連登仔 小心死無全屍

想聽佢哋原因都變得罪的話
嚟度仲係有質數嘅連登？

新手想入坑
有咩途徑入
我指緊耳機嘅入門同知識
耳擴同耳機嘅關係等等
求指教

你想要差唔多價位定天與地嘅差距?試下ie40pro你就知 Roys嗰d淘仔耳機嚟架咋 咁都話好

想問zx300 新機外盒有無包膠

冇

質你老母臭閪數
學好啲中文先嚟上網啦

咁都定d

見佢fw仲係2.0

你好多分身wo

打錯個素字都咁撚惡

有邊幾個啊，數嚟睇下？

其實ching係咪打手?Roys d嘢狗也不屌都買 出旺角DXA 星際試多d啦

係打手就唔會佢有咩唔好啦
1個人試唔到咁多嘢先會問人ma
而且，唔好嘅嘢當然問大家先清楚

同埋平價CM
我真係初哥，唔係點會問大家呢

咁你可以收皮啦初哥
呢間嘢已經屌都費事
唔通次次有你呢種柒頭問都要詳細解釋一次呢間嘢點解狗都唔屌？

你咪唔好撚答law ，關你撚事咩。
我無指名問你條撚樣

煲晒之前75個POST

( Show Blocked User - 妖風 )
單機啦屌你老母臭閪

小學雞，嚟呢度得你1個係到cmg

CM就唔好講啦 想玩CM就唔好預平

首先多單唔代表好 好多淘仔耳機都係放好撚多單元入去等人地覺得好聲 Roys唔例外 口講係本土其實根本就係幫某淘仔店賣嘢

加上人人聽感唔同 好難講btw淘仔耳機例外 垃圾到10秒唔夠放低左

同埋見你話自己新手都聽咩分析力 去試下ie40pro啦 呢個價位真心抵屌

要睇幾多罵戰

原來係淘仔野 明晒。。。sosad
thank you c兄

其實最慘我其實中左EM6 既毒
想搵d平價D 嘅頂下毒癮

EM6?又係咩神奇嘢嚟架 earsonics嗰隻?

係呀

想問下opus #1s
上網好似搵唔到幾多開箱
如果玩3.5 o 唔ok?
聲底係點？

呢個牌子冇留意所以不作評論 不過都係試多幾隻差唔多價位嘅先決定啦

3.5?a55 for sure

有部zx2玩左幾年了
如果要玩sony 3.5 應該唔會換
不過都想知a55 有咩咁特別？

成9000銀。。買咗都唔敢係街用

試多幾隻啦 9k咁撚多選擇
無限筆直最好

我會呀
要搵時間，我一試試成至少1-2個鐘，仲煩過女人買衫

賣點係抵玩同聲音幾平衡

我去開星際/熊仔試嘢冇三個鐘以上基本都出唔到嚟

打手一定block

求救
希望人聲比較貼耳，3k budget, 用緊onkyo dpx1，bass對我唔太唔重要，麻煩咁多位推介下

個咩我講hifi你要聽好流

我覺得廣告唔緊要,唔賣點搵食
問題係D野講得好虛無

我都係咁諗 只不過都係賣廣告黎講
有其他人拍得好睇啲同埋詳細啲

怕整爛？
屋企用咪一樣有機會整爛

1919年咩，邊有可能唔賣廣告
之不過講d野咁虛無
d少聽既人聽到就覺得好似好叻咁....

國仁聽過1，2段都還好既，cato唔熟

直白唔緊要，杜汶澤仲直接咁賣
但幾好睇就得啦

咩耳機啱聽雷鬼樂
budget ~10000

買左部ZX300 想問高增益實際有咩用?

睇人話係推力大D?

咩耳機？

UE900S

想問下如果得8000到budget
應該升左耳機先定dap先？
之前試過隻sd5唔錯
用緊部入門dap

all in耳機啦 唔洗諗

不過老老柒柒
Earsonic個膠殻真係比較化學 比較薄
對sem9 果時掉一掉就爆左殻
不過所有單體都無事 補一補佢就繼續用

SD5用家

同一個價錢內仲有冇咁舒服得來又好聲

巴打用咩推？會唔會好難推

手機已經有80分啦 轉返player應該有90 不過都已經好滿意

問左沒

我覺得final make係我戴過最舒服既

有冇試過QDC海王星做對比

冇呀
不過其他qdc嘅公模都唔係特別舒服

儲錢買墨菊

咁要試下final make先，容易推?

make1最容易推不過4k make2冇dap唔洗諗 make3冇研究不過呢個價位我會選擇e4k

Make1 最易推但都係建議用dap make2 比e5000仲難搞要落amp make3 好玩過e4000 但都係難推

Budget 10000 有咩推介
聽eason Apple Music Spotify
洗唔洗再買player

sofar 係 Fidelio S2 我用過好 實淨
其他都

一萬筆直 有咩好介紹
大家覺得oriolus 2點？

唔洗買耳機 買Player住
比錢買下歌先

轉用moov ok嗎？

Hi

Hi乜撚野呀
你買乜撚野呀 人地唔撚做你生意呀

moov以串流而言算音質比較好
最理想都係買碟/Hi-Res

想問下咁多位手足2k到有無咩player好介紹
本身用開好舊嘅cowon聽metal同jazz

咁一萬買咩耳機好

A55

直接上zx300啦

用wm1a

黑磚夠推make3啦 隻嘢個聲其實都幾有驚喜

退燒 上嚟留個名

黑磚貴成倍喎清

謝謝 想問下除左sony仲有無其他品牌

起碼有得玩4.4先啦 食少幾餐上咗佢啦

國磚

聽開咩歌又唔講
有咩要求又唔講

你好我係耳機讀心師

加多少少上Vision Ears Erlkönig啦

試過，爭啲聾撚咗

請問64 audio N8既高音，係隻耳機弱項黎？會唔濛得好緊要呢？唔該哂

想請問埋，OC MK5.5呢條銅線d聲掂唔掂？MK5比較多人讚好，但5.5少人提，唔該

N8唔算濛
不過Tia高音要睇你鐘唔鍾意
建議去試左先

比人試耳機地方自己都大大聲係鋪入面播歌

今日試過N8同Trio,心大心細中唔知選邊個好

N8 CM only
Trio就得公模
睇你要邊樣

都試到兩皮 聽埋其他嘢啦

咦原來講呢部

聽吓 有驚喜 又細細部咁 袋落袋都方便 係Lag少少

兩皮連CM都大把野揀

真 同埋都唔一定要揀64

咁如果佢鍾意64既高音
又好似冇幾多間廠調到咁既

有冇對比過第一代D 或者其他player?
想知聲底點

仲係皮半,未到兩皮

Trii標價過曬皮半啦
雖然問下價實有得平

就係問完之後聽到16k

bro唔該哂！可唔可以講多d N8高音既聽感同特色？

fitear 係咪都係原廠線最好?

利申:334sr

我自己就覺得Tia高音好唔自然
所以我個人係決定唔揀64的
當然 呢個只不過係我既preference

隻嘢本身都係低頻偏多
低頻量未到過量 質感都唔差
中頻我覺得都唔差既
可以夾下部Player睇下咩效果

想問下有冇巴打知
Ath-ck2000ti
E隻耳機評價點

bro super thanks，好詳細！我試聽下先

最近試左major，夾暖聲既player變有動感，但夾冷聲既player，好乾好鞋既聲 幾難頂！如果會換機黎玩既，major相當唔適合

今日喺啲維修鋪頭到見到
有個大陸人攞條香港品牌L牌子
話要改為ie80s頭
見過師傅拆開 哇屌
真係得個耳掛位 有兩條黃色嘅合金線
但我明明見到好似係六絞線
唔見到真係唔信 原來真係得兩條

試過隻八鐵同六鐵都幾好
佢個低頻好特別好自然
有啲萬幾蚊嘅純動鐵耳機
個低頻都好奇怪下
佢個中下盤有特別嘅韻味
值得一試
不過佢啲demo好污糟
個導管位好多塵

唔俾聽感啦 耳聽為實 不過我覺得性價比同便携性完勝同價

16k都有好多嘢玩到試到啦 聽多啲再諗啦

咁即係佢條線得兩絞function緊 但冇乜意義喎 嗰少少線芯都慳?

你搵吓咪之前俾人踢爆過囉
我都唔係幾信 賣街成五千幾蚊
見撚到真係打咗個突
我都唔撚明 全部做屏蔽 接地？？

其實點解唔係試12t 我覺得佢bass好過trio trio好乾
n8就偏低音 同我覺得睇你聽咪歌 聽歐美歌edm tia啲高音其實幾爽

今日都有試過u12t,比起trio感覺上好尖好刺耳
trio個低頻同個背景力度好正 ,仲有冇其他類似既耳機都係咁

個人感覺上5.5同5嘅聲底差唔多，不過就好似話mk5.5係改咗線芯織法，會冇咁易變綠

又loop番雞寶薰衣草事件

唔該

oc d線其實平得嚟幾好，不過好似唔算多人用

OC線係幾抵屌
但係冇乜佢自己既特色

今日試左條ccdd, 用ve6x1
好j到唔捨得除

有冇巴打試過royhps 既mx03,mx04?
有冇料到？ 抵唔抵玩

咁樣搞法差唔多三皮野

roy 同LEarr 啲耳機都麻麻
都明白點解咁多巴打唔鍾意

ic
另外想問埋純用手機推
想隔音好 聽開rock, Indie 野
$1000內有咩推介 thanks

如果冇乜選擇 2000內都ok
唔想用手機聽 去買隻推唔郁既耳機

Final E4000 E5000
Campfire comet
上面呢三隻都係比較難推 手機應該推唔郁/或者唔好聽

鍾意監聽味可以試吓ie40
唔鍾意可以ie80/ie80 水貨唔使$2000
如果講動鐵嘅話呢個價位個人冇乜留意
可以問下其他巴打

ve6x1 一出個陣買的，好似都成四年了
試過Leonidas 1/2, ocau, twau 幾款金銀合金
得Leonidas1 係對得上個價，失望嘅係leo2個Signature完全變哂，冇咗特色
今日一試條ccdd即刻嘩咗一聲，對ve6即刻脫胎換骨
大廠真係大廠，無論邊款線都有返佢個廠個signature喺度

Around 一皮 player+耳機
可over budget 有咩推介

主要聽Eason 男聲慢歌多

耳機試過黑黃鸝，好毒，圈鐵來的
男聲磁到呢

邊到有得試

我係dma試
不過其實應該好多鋪頭都有

基本上咩都聽,英文pop song, EASON,張敬軒會聽多d
用緊westone w10 無bass好辛苦 用iphone8推,筆直$1500-2000,想搵有少少bass同有包圍感,akg n30, ath ls70/ls200 點睇?
試過fender,campfire都唔啱心水

水黃鸝

依家係大阪 行過百貨見到LS70退埋稅先9000Ye n
請問各位巴打S8+直推夠唔夠做,試左好似效果唔錯
有冇巴打有其他同價位推介??
同埋E3000都好底 先賣緊5000Yen

3000筆直
呢排有咩player推介？

n3ap

俾多幾舊買zx300 or A55

zx300a都得
留返啲錢買大啲卡

5000筆直
有咩好入耳耳機推介
本身用緊IE80 但係壞咗

估唔到zx300咁平
見二手都3k 以上
係咪到到都3k幾
邊到最平

thanks

有冇啲細部好聲？
厭zx300大部左啲

ZX300都覺得大部既話
可以睇70mkii/SR15/Plenue D2

得Hiby R3個一類好似ipod nano

我想買fender ten 3
覺得幾靚同幾好聽
但係6800都幾貴 同埋我用手機聽
會唔會唔夠力推？

依家用緊ie80

仲有onkyo 啲機仔可以試下

ie80s行貨而家 千七都唔洗

手機聽過覺得效果好就唔洗諗咩推力問題
btw 呢個價位試埋其他牌子先

咁大獲

呢隻平頭好似出面都斷貨 代理唔敢入
又冇demo 除非有人盲射試啦

啱先去試zx300
試3.5mm
屌你我覺得仲差過我部zx2
跟住試埋黑磚
聽左兩首歌即刻放返低
因為再聽落去驚引唔住即刻磅水
返屋企沖個凍水涼冷靜下

E隻係入耳式果隻
好似冇乜人提

整唔見左條athls400
諗住買條新
見ath出左條新耳機
諗住問下

冇聽埋A55?

認錯嘢 柒咗
估計係勁難推 見到啲單元都唔想搞
但我估出面應該未必有得試

合理
有冇試埋D2

沒，俾黑磚嚇走左

唔該晒

其實70mkii 都有啲興趣
不過停左產 周圍都冇得買又冇得試

之前係咪有位巴打想買SEM6 v2

本身用緊twagv3 8絞，有沒線介紹？有想過換番原裝改4.4。其實原裝線係咪大部份都改唔到4.4？

我本身用緊fitear 335sr,忘記左說，多謝大家介紹

只要係四絞以上就改到4.4

宜家有好多耳機既原廠線都起碼做4絞
所以好多原廠線都改得
Fitear原廠線冇記錯既話係改到
可以去舖頭問下

btw Fitear要換線買返部自家嘢都得

唔關絞數事 關芯數事

咁大件事，上次食完咖啡弄，個fd話落樓下買headphone，話見facebook好多廣告賣果間Roy's, 又係買x4, 仲要落訂冇現貨

岩岩去試ak sr15
真係薄聲到仆街
本身聽開metal
好似唔係咁岩我
但聽acoustic真係好正
同埋外型又靚
點揀呀

X4 咁撚平，可以接受嘅。我試果時D 聲係硬，driver唔係咩靚嘢，不過分析力ok, 低音都夠實
不過如果佢係taobao嘢唔係自家就overpriced..

師兄頭先試sr15 有冇覺得發熱/微暖？
因為我今日試左幾隻歌佢就開始發熱
呢方面Sony 好似控制得幾好
zx300 同黑磚都冇熱
微溫都冇
我自己部zx2 都冇熱過

想問其他dap 係咪多數都會發熱？
試得唔多所以唔清楚

ACOUSTUNE

Fender 出哂名 好似係

im頭而家好難搵, 不如過淘仔買

咁有冇ching
有好野推介
筆直5000

Ching聽咩多先

強烈建議SD4

我咩都聽下
想買個靚啲耳機 對音質有少少追求 外表型少少就求
fender個個幾型 不過幾貴 呢到又話伏

呢個我有睇過
外表幾好 6500都叫接受到既
師兄用過點睇?屌打fender?

SD系列真係幾好，不過外型就普通D，但係帶落幾舒服。

淘仔sp1000m見到有賣16xxx買唔買得過平過港行三千

依家都想買SD4 德國野有保證

想問有無重bass 聲底厚實既耳機推介

依家用緊N3ap 但想升級 搵隻啲聲實淨啲

筆直~3k

用緊Fiio m9 player

師兄其實你咁嘅心態買耳機
倒不如買隻beats算啦

唔熟耳機 有少少要求啫
平時都鐘意聽歌
Beats 咪玩啦

師兄 認真其實你想搵咩耳機先
最簡單 平時聽開咩歌都冇講
淨係得個price range叫人推介就極伏嘅

就係其實我咩歌都聽下
同埋我一日除咗訓覺就係用耳機上網
依家個Ie80壞咗 所以想換個好既
我諗SD4應該幾好

我見你好似人地講兩句就會心郁郁咁啫
我都唔算好熟耳機
但如果知道自己鍾意邊一類聲會容易好多搵到心水

同埋買得咁嘅價位就唔好懶出去試下啦

過幾日去試下

筆值4,5千樓下，平時聽開廣東歌同國語歌，吳雨霏，周杰倫，周柏豪個啲舊歌，類型都係悲情歌為主，有朋友推薦我買ie 80s,仲有冇其他值得試？thx

又唔係好覺發熱喎

最後$500買左條ste 7n-acp lite

AK出名薄聲喎清
不過聽metal我又唔知有邊部得 可能Plenue D2勉勉強強得

雜食1670SS/1650CU都唔錯

熱唔係正常?
我舊果部120ii 暖蛋

覺得se100開機慢 係咪正常

即係大家都接受到部dap 會發熱？
唔知點解我個人唔係好接受到
由其仲要將佢塞入褲袋

cowon 再落eq
不過如唔落eq 我覺得我部pd 係屬於斯文聲底
唔知d2 係咪

其實D2個聲都幾斯文 好舒服 唔太似digital聲囉
如果唔係已經有一部細機我諗我都會買返部 舊電用到40粒鐘仲勁過sony 出街用一個禮拜叉返一次都夠

AK啲舊機係咁 240 380CU嗰堆都好熱
但講真 呢家都好少Player會發熱 會都唔會熱到頂唔緊 同body temperature差唔多

舊代啲既AK機係連叉電都會發熱
新果批就是有Quick charge都唔會點熱
袋褲袋用都只不過係暖暖地

~25000筆直
耳機加player加線又應該點分配

聽男聲 慢歌多 eason 張學友

想厚聲啲可以考慮下國磚既
相約價位我會推薦DX150
起碼個Bass做得唔錯 亦都冇AK咁薄
但係你可能會厭佢大部左啲

要再厚可以試埋X5iii
雖然呢部我自己就麻麻地

Fender就算撚數啦 4000頭買隻sony m7啦

其實會不會有線推介，唔熟線，但好想換線

不過我覺得巴打都係等埋隻SE6先再諗啦 話唔定根本唔洗換
定係你想換335條線

用過暖蛋就覺得無咩所謂了

其實細細部真係幾正
擺褲袋又冇負擔
係衰在拎上手冇乜科技感
又膠膠地似玩具咁

俾我就會分開幾次慢慢搣唔一次過攻頂
一來可以試多一兩款耳機
二來就算攻左頂遲啲都會心思思想轉
分開慢慢搣滿足感大啲

清玩親既野都好貴 不過又咁講啦，唔係隻隻都夾crystal線嘅，先唔講價錢，crystal d線芯都幾偏聲，其實都唔係乜類型既歌佢都好聽 同埋都係隔離廢老討論區主流啫 真係要玩線其實都好多廠可以試下既，唔洗吓吓萬萬聲既

平時聽開pop 同jazz

Crystal條條都金銀/銀
偏中高頻都正常嘅

嫌貴可以睇下 plussound hansound

正到呢

真係要抵玩啲可以睇埋Brise
Effect有啲低價線個效果都唔差

ak真係好多fans

以前係聽健整都幾好，不過其實邊間整都有機會唔fit的，睇你運氣

我覺得聽落好…普通…
"諗唔到點解要揀佢"嘅感覺

因為2.5所以唔敢買AK

主流買到嘅係crystal cable
笑咗

淨係啲聲我都唔想買
除咗ak120ii

ccdd係幾正
不過真係掉轉左黎講

聽多啲比較重要

重有唔好淨係睇一個地方(例如連登呀乜乜forum 呀咁)嘅人寫嘅知識
有時啲人會係人云亦云
或者有啲圈子會有自己獨特嘅見解

罵戰先最精彩

earsonics啲耳機有佢自己牌子特色(人聲音染，雖然我自己唔鍾意佢隻人聲特色)，我覺得鍾意嘅話，好似無乜牌子係個隻feel

我覺得zx2 啲聲都算相對重味啲，同a55/zx300 又唔太同
試埋都無壞

睇cato好過

ching有冇player推介阿
想要4.4頭 中性/偏清聲

好多回覆都俾人負評
我係咪得罪咗咩人

咁唔使問啦，市面上有4.4頭嘅dap有限，試哂佢味得囉

揀player 其實唔應該用個頭size行先
應該聽聲為準

但你如果太粗用 指定要4.4 就無計

可能佢未揀啱player已經一早買定條唔知夾唔夾聲嘅4.4線呢

想問一問 sd4 dma or熊仔有無demo試 ?

zx300 聽落有啲chur(唔識形容)
黑磚就有種大師傅處之泰然嘅感覺
zx2 近黑磚多過zx300(自己覺得 )

我印象中zx2 係近金磚多過黑磚
不過都好耐無聽zx2 了

sosad....
我都係搵唔到接近嘅嘢。。

金聲我記得有，其他鋪唔記得添

簡單，咁買earsonics囉

冇聽過金磚因為知買唔起
所以試都冇試

人地聽得少 淨係識Crystal 咁咪主流囉

我自己就乜都會試
唔知又點知會唔會啱自己，點知有咩分別，點知會唔會係自己將來嘅目標之類呢？

純粹係本身用緊條線係4.4
同埋好怕自己好快整彎個2.5頭

2.5我就真係無興趣了
試哂啲4.4頭dap佢囉，都唔係好多有

個post好正
留名學下野先

仲有咩let's go有賣嘅推薦？
去開想一次試埋

crystal cable

Cwl77?

thanks 巴打

好貴...
留返啲錢買耳機會唔會cp值好啲
想買隻cm

8F
right shop

試埋sd2 我覺得好聽過sd4

好呀

新手UE Live想換線, 咁岩睇到Plus Sound D線好似都唔錯, 不過未諗到銀線定銅線好, 最衰冇得試

Lego 有IPX demo

你未聽咩？

岩岩問緊未覆, 唔該巴打先, 因為覺得對UE LIVE 人聲可以出D, 但上網睇話銀線唔耐聽, 所以E加15/16

唔駛理人點講
自己試

銀線唔耐聽<<< 人聲係好個人
有人鍾意暖 有人鍾意冷
有人鍾意人聲厚 聽高頻覺得刺耳
但亦有人鍾意高頻可以去盡啲 少少冷 特別係女聲

所以都係自己試下啦
但如果講耐聽
就睇你每次聽歌會唔會好長時間
高頻尖如果聽太長時間 隻耳係會攰

各鋪打手全面進場

Live 本身特性黎 你買之前冇試清楚？ Live味
睇下有冇啲線拉返人聲去前面

玩開18T 同 Roxanne, 買隻Sennheiser True wireless 會唔會好反智？

講緊市場上面仲買到嘅主流線 因為好多舊餅線都停咗產唔會搵到 靚聲都冇用
嗰堆電線都好抵玩㗎 兩三千頂到其他廠五六千 冇話吓吓都去到成萬 起碼條rainbow/germany我都覺得幾好

講緊主流嘅線=比較抵玩又啱大多數人聽感 同堆未停產仲可以買到
我自己基本上除咗plussound同beat audio就聽過晒喇 先推呢啲出嚟
你試過有啲咩線覺得好聽咪講出嚟囉
睇吓你有咩同價位仲買到嘅線可以抵玩過CC/brise/rosenkranz
請出招

都係, 最重要都係岩自己心水

之前試個時人聲冇咁後 , 我之前用UE 900, 暫時未太慣, 所以想換番條線將人聲推前D

ue900係奶耳嘅表表者

個人聽感ccdd 8絞真係屌打同價位廠
不過人人口味唔同又點會有得比較到?

冇得比較㗎 但有人問我咪推我啲心水出嚟
咁我呢家咪問返佢哋覺得有咩線好聲啱聲 叫佢哋推返出嚟
都算係俾個方向問嗰位巴打試呀 如果唔係乜鳩討論都冇 完全冇人推薦俾佢等佢玩單機咩
最驚就係叫佢推乜又講唔到出嚟 淨係打個恥笑comment扮識

我覺得crystal既價位可以揀多兩隻調音既耳機會比較抵玩，巴打既定位都相當之高，對我黎講抵玩既線final京線果d已經係極限，幾千耳機再加一萬蚊線已經講出通抵玩就等於主流 可能真係你咁講好多人覺得條線好好聽，但我自己覺得真係麻麻地同玩線真係談唔上"抵"依個字sor

本身燒線唔理智㗎 就好似你咁講一條線都可以買多幾隻耳機
但都一樣有人會想聽死一兩隻耳機 想升級佢哋 咁CC啲線俾佢哋咪算係抵玩囉
同埋我又唔係淨係推CC 電線啲低價款都好唔錯 不過真係好撚硬

荷蘭大廠 ccdd 金銀合金 8絞 只係7600, 邊有過萬
唔岩就買條4絞平一半
你話crystal貴就真係離左地
反宜堆亞洲or土炮線就真係貴
pw

聲真係好個人，咁總會有人真係啱聽既。但荷蘭大廠合金線價錢就唔離地 長智識了

自己生產唔同 佢之前都有做線基供應巿場
pw 好像講過某一條2000左右成本

"啱大多數人聽感"

我自己就覺得金銀線嘅聲本身就係比較小眾嘅

含金嘅線我自己覺得比較重口味，而crystal嘅中高音都有佢明顯特色，唔會話好百搭

如果咁都真係變咗啱大多數人聽感，咁個市場都幾扭曲

ccdd 唔算重口味 其他例如aegis先重奶油味
但中性係純銅 定銅鍍銀？

靚既銅可以出到銅鍍銀聲

有啲啲濕鳩線成日聽到有啲氧係度

銀線除咗dream duet 重有咩推介？
條effect leonidas 2 又唔ok

唔一定重奶油味先叫重口味嘅
好似人咁
太肥，太瘦，肌肉太誇張，長頸，都可以係重口味架嘛

鈍銀其實幾難配
因為基本上高頻會好出 但想平均啲就要6絞/8絞比較粗身 會厚聲返少少
個人覺得銅+銀比較易配搭
leonidas II人聲好乾

咁你又覺得市場上面啲人鐘意64 18t tia fourte tia trio 啲聽感扭唔扭曲?

不如咁講啦 睇線材材料根本冇乜參考價值 你已經帶住咗個classic含金線聽感嘅既有概念去聽 咁你嘅聽感又會唔會準?
Crystal啲線你可以話佢中高頻有啲signature 但佢個染色真係唔算好重囉 不如你講講佢有啲咩染色會染到個聲音失準 起碼樂器聲係差唔多完全還原到 人聲都只係令佢滑咗 唔會話染到變晒另外一個人嘅聲
但佢音場 三頻調音完整度 質素就真係市面上做得最好嘅廠之一 基本上都滿足到大多數user嘅線又點會唔係啱大多數人聽感

btw dream duet唔係含金線嚟

一條線其實都係物理版EQ
要睇返耳機 DAP取向

Double dual係中低盤 銀鍍金
Dream dual係中上盤 純銀

唔講以為你換咗對耳添

duet

有個玩大魔王的朋友都係咁講

咁我錯，唔知佢唔含金添
呢點抱歉

不過我就算試啲唔鍾意嘅牌子嘅新野，都唔會因為我以前對佢嘅感想而影響我嘅想法

crystal個2條新線都未有機會試，淨係以前試過佢其他野

不過如果你話佢都有crystal一貫嘅signature, 咁口味應該都唔會太輕…

而如果啲染色真係整到聲音失準，咁已經要好誇張了吧…

btw, 好鍾意64 個啲我係覺得有啲扭曲的

crystal
effect
plussound
pw
漢聲
mad
final
beat
dita
alo
moon
occ

好老實我都覺得CC性價比真係算係比較高喎 起碼好過PW成皮幾野....又冇乜特點

有無諗過買線已經係冇cp值可言

cc特點係出嚟啲聲高分析力得來好通透同埋好平衡.有啲華麗嘅感覺....嗰啲本地薑根本做嘢到

做唔到

隨身既CC我未認真試過
但家用既CC/Siltech我真係未試過邊條唔重味…
要俾大錢都一定唔係買佢

有 自己試過溝
溝唔到市面上獨特聲音嘅線
線廠賣研發成本比較多
可以試下用1萬蚊溝條1960
線基 焊料 插頭 L+ L- R+ R- GND 屏蔽
N咁多個組合

可以試下dream同double duet 再評論

講緊相對

太獨特了都唔知點做到

係呀
成皮嘢買條線我可以拎去做好多其他嘢了

唔緊要 材料當然係調音嘅一部份 但啲聲真係好varies 最緊要都係好聲 唔會有既有觀念咁梗係好啦 但好多人真係帶住聽感去聽 成件係錯晒

double duet其實我就唔太覺得似crystal signature 唔太似佢旗艦嗰啲dream喇叭線聲囉 係比較市場大路聲嚟
dream duet就真係有啲Cls咁囉 高頻too much聽得唔舒服 同埋我覺得個聲染到有少少太薄咗 低頻算係小短板

染到聲失準 其實耳機到線都有 一條線可能唔太覺 但落埋耳機其實真係會聽到失準 尤其係樂器嘅鼓最明顯

leonidas2無特色
收條二手leo1 or dma散貨價仲好

有條snowflake
可以試吓

正正經經買條銅線，已經可以好好聽。

Crystal同AK夾果條next，人聲會好好聽，但低音會冇咗。

最近果條Duet，高音會好咗，但整體聲會薄咗。

呢2條點都唔係‘3頻平均地提升吧’

要轉口味，直接買過隻耳機吧，搞到隻耳機鬼五馬六。

新手繼續留名學野

我都覺得唔算薄.....似係有啲人唔識夾耳機出事

64 因為有隻三皮野
新聞稿指出係「退燒」之選
然後啲人會覺得定價貴必有理由
通常第一次試耳機就買個啲人
未必清楚係咪自己真係鍾意
同埋好多人以為貴就一定好
但又冇同其他選擇對比過 啱budget 就買
所以返到屋企認真聽
就會出現好多人想換線調整返自己口味

最明顯咪仙女座 太熱 人人都講
好多人聽一丶兩日就放二手
原因係覺得高頻太多

銅線啲聲都可以好鬼五馬六 最正經係唔換線
理論上要出最準理嘅聲音 冇記錯係要用好純嘅銀線 但隨身唔會有

基本上冇特殊要求一定係全銅先易平衡
我家用Headphone同二聲道都係接近全銅
唯一例外係條唔多似鍍左銀既Nordost

好多時換線嘅原因都係因為冇啱嘅插頭用....例如想上平衡

以客觀事實嚟講 其實真係薄薄哋
但如果相比其他銀線 咁梗係唔算薄啦

headphones 條線粗好多
而且好多靚聲線太粗太硬
做唔到IEM

已經唔會換線，最多會留意下邊款線純度做得高/shielding 做得好，會有興趣玩下。

點解純銀就係‘準理’聲，純銅唔得?用過tuner量度過？

nordost

Copper Bandwidth應該夠有餘
我唔知佢quote乜paper啦

人哋對耳準過部1GHz BW士谷

好似好大部
有冇啲唔係太重bass
balance得好好

冇 但由理論上講導電同傳輸嗰啲 銀個傳輸同反應會快啲 失真都少啲 喺理論上嚟講個聲會準啲咁囉

平過Siltech又冇金既成份
死得啦

DX150其實都唔係重Bass
我話Bass做到唔錯係在於Bass既質
唔係個量

CCDD對我黎講太埋身
同埋bass略嫌唔夠爽快
有時會聽到變左一堆咁
不過係幾好聽嘅

條Next個定位我會話係T8iE專武
但係佢又另到T8iE冇左佢特色
而用Next去夾其他嘢都幾難夾

想試平均提升誠意推薦Cantabile
我覺得佢唔算Crystal聲 易夾嘢

銅線呢家嘢 都好睇你買啲咩
No.5 ErosII+呢啲我覺得已經唔正常

no.5 有咩問題

好暖聲？

好暖wor 暖到有啲過火
可能係我唔習慣咁暖
覺得佢唔正常啦

其實佢個兩條Headphone線隨時軟過一卡車隨身線，特別係八絞個D

Anyway 隨身我都唔會點換線
JE原裝線既鬆容感其他人抄唔到

煲200小時會出低頻多好多

以為你買double.....
Dream 純銀 只會越煲愈出⋯⋯

試demo冇咁嘅問題

問返舖頭煲咗幾耐
之前有個師兄18t+dream duet+sp1000 ss
聽聽下頂唔順啲高頻

我都差唔幾
不過player zx300啫

叻高都有得試
SD2係幾impressive
但我偏好厚聲啲
所以最後先揀咗SD4
SD3唔使試

應該會無咁尖既之後，跟據76個邊講

已經疊埋心水煲完無料到就換返CCDD算

對自己講句

試左ad4, 想去熊仔試埋黑黃麗對比下

純銀線個人覺得好快
用書櫃speaker 聽鼓聲
同用純銀線 IEM聲
你覺得鼓聲好快 八拍好似變咗六拍咁
成個節奏急速咗
所以個人無買過任何一條純銀線

何必呢
無端端又要損手

要放請pm小弟

巴打留定個TG先

試左咁耐都中伏
我都唔想

煲番300個鐘先
用高電壓去煲
靚線黎既唔好咁快放棄

太大力會煲壞唔同聲
唔好亂黎

我準備好個高壓煲架啦
我係打定輸數煲唔掂啫

其實宜家除左有啲歌齒音勁左
同啲cymbals好勁
其他係好聽左

其實我都懷疑煲耳機煲線有冇用
但如果個高頻煲完會收斂啲
其實真係好好聽

煲完都係咁就當我柒撚左啦

海王好啲

siltech其實都只係淡過CC少少 喺同價位嚟講音響性一樣唔抵玩 太多對手
不過CC做隨身就唔同講法 話晒冇線材大廠同佢分呢塊餅 所以其實隨身諗CC都係焗住食 冇邊條線好音響性過佢

會番dap high黎煲囉
驚煲壞個耳機好過啦
線點會煲壞呀

dream duet賣點唔係高頻咩 煲完收咗仲得了
煲線一定有用嘅 有啲廠直頭會幫你煲埋條線
不過dream duet我都淨係聽過叻高demo 通常叻高都冇煲過啲線

高頻還高頻
齒音還齒音嘛

總之我就係柒姑碌啦

巴打我唔介意你試吓
如果你唔介意啲聲會粗晒嘅話
用DAP 一搬大力極有限
如果你用枱機煲 而你部台機又大力嘅話

我有兩條過一千個鐘
只不過個顆粒感冇咁重
啲聲好似順滑左
有啲線會特性更加出
有啲線會收斂返

如果你發現煲完同之前完全唔同聲嘅話

唔緊要架啦
我心已傷

我極度懷疑啲鋪頭有 background music
同有人講嘢
有啲人某啲環境底下聽覺會更加利害
所以有陣時你會覺得夜晚聽歌唔使咁大聲
個環境其實好影響下

其實2.5頭壞咩
好似巴打們都唔太鐘意

好啊我得閒去試吓
唔該巴打

物理問題
始終都係唔夠4.4粗

其實都唔算好嚴重嘅
係期望啲超高頻收少少

驚自己整斷啫

有冇巴打分享下zx300心得

我配線仙女 發現高增益開唔開都好似無分別

有冇咩setting分享下

通常都係屈斷過/怕屈斷個頭
畢竟個頭咁幼

我配IE800S 開High Gain覺得d聲實左少少 不過應該都係心理作用

我配tg334 premium, 開high gain啲女聲厚實同出少少, 多少少音染

334 premium係咪008 線個隻 要大陸先有

係呀，導管比普通tg334長，苦惱緊換唔換007b好

想問你係唔係淘返黎 想要條008

係呀，btw淘x好似有散賣008

買啦

008 差過007咩做咩想換返007

我未試過007...但想轉下口味
今日問咗幾間舖都冇demo，唯有等新年之後啦

試過部dap跌過一次 跟住個2.5頭就斷左

今日經過時代廣場9樓豐澤新音響corner
等食團年飯之際試左條ORB Clear Force Ultimate
幾好聽 聲音密度多左 人聲同低音都好左
有冇師兄指點下依條線有冇伏？
我見3k budget下仲有條reference 8
不過趕住食飯未得閒試

其實拉尖拉緊D聲唔叫音響性喎

我試左好耐 開同唔開都無分別 係咪因爲我隻耳機電阻低 正常mode就打爆左

A55岩聽咩？

無伏，用緊4.4mm

睇下二手先

呢排二手黑/金磚都唔少
不過同時見都好多人hunt緊

屌 宜家用用下部SE100
都有啲想磚返落黑磚...

想搵部仲有保養嘅
se100應該出左冇幾耐
做咩想轉

最初買佢係因為串流support
而且當時試機試初版firmware（初出冇耐買）
動態同分析力確實係好強

宜家MOOV過左期 本來又少用
再加上厭佢大部 出街冇咁方便

成年前試黑磚其實已經好想買
後黎試完SE100先轉鈦

黑磚都唔係細佢好多
仲要厚啲

厚度我就唔太care既
袋得DAP出街都預左厚架啦
唔係厚得太過分就得

SP1000M個大細都正
不過收二手都好貴

如果用緊335sr ,用緊4.4 whiplash twagv3 8絞，想換線，有沒線介紹？想平均加強下者

thank you ching
我依啲垃圾仲係3.5插緊iphone聽
你買幾錢呀

上個月整咗隻UE Live
如果想個bass 實啲可以換咩線
同埋想買部player 有咩推介？

想問巴打知唔知邊到買 sd4 有靚價，問左幾間都差唔多 要現金價6k

喊出嚟 一個話人聲太後 一個話個Bass唔夠實
究竟有冇試清楚呢隻野先買

Reference/Studio 監聽取向
Live 空間感取向
女毒 女性聲音取向

以上呢三隻都好難配線 去改變佢個原本設計
某程度上都係重口味類型
原因係對某種歌曲類型特別好聽
但不能夠雜食

監聽取向沒什麼音樂感 三頻盡量平均沒什麼突出之處
女毒之類男聲會變乸型
Live 過分強調空間感 會覺得聲音太後

諗清楚先好買啦

我係灣仔買$5800仲可以分期

右店？

let's,go ?

咁你有無諗清楚先打字？監聽仲就無音樂感？你聾架？

有無巴打知邊到有comply 耳棉既S size
見到好多間都係得M size

條友唔單止聾 直頭弱撚智

個人口味啫 個人覺得ve13 ve6 音樂感比較重
UERR 個人唔太覺

請指教有什麼reference/studio 取向的音樂比較重？
個人囗味同你 唔等於你比較高智

有沒介紹 fitear的用家

因為佢唔係聽音樂

幾個朋友都嫌我隻UERR太淡唔夠味
每次都係話人隻耳有問題 又唔指出你認為比較好的耳機

基本常識，錄音師錄音用監聽器材，出黎成品無音樂感，咁你聽乜嘢？你無常識就係低智；無音樂感就係聾撚

講真三頻平均或者淡同音樂感其實無咩關係
監聽只係話佢無咩音染 可以更直接表達音訊

其實調音師係用speaker為基準⋯⋯

耳機都係必需品，聽細節

你話「監聽」錄音師用你D所謂hifi調音？

連登三句唔埋 就話人弱智 聽力有問題
唔同意咪指出來討論 唔洗下下咁mean

奇怪夜夜夜大佬講幾句野都被人刷負皮

係咁架啦，第一日上？唔順就返大陸你𨳒你老母

錄音師 同調音師兩個職種來
或者係我個人認為淡味=無音樂感
每個人對感覺定義都唔同

下下話人弱智 弱聽我覺得唔可取

你話監聽就無音樂感，聾閪、盲閪、弱智

開場，𨳒住咁多先

人哋要求高嘛
睇AV聽跑馬仔都要有音樂感先正

或者咁問
邊度有ipx頭嘅線可以試？
同埋player有啲咩推介？

Akg耳牛睇av其實幾爽

其實我都想問下音樂感宜個term點介定

依d term 個個人都有唔同見解 無一個標準答案

同埋真正三頻平均嘅耳機除左PP8仲有邊隻
真心想問

其實只係廠商表示個產品係
理論上就係 Frequency Response
hz-20Khz全部都係一條直線
但基本上冇可能做到咁 一定會有位置衰減
pp8 default

嗰個人嘅聽力都唔同
有啲人接受到仙女座嘅高音
有啲人完全頂唔順
然後人嘅聽力會隨年紀衰退

所以聲大靠惡嗰啲人講嘅嘢都係算吧啦

放T20i 齊盒齊配件仲有2點半保養 有意留tg

pw 記得上次問店員話可以訂做IPX
plussound 有啲鋪頭直情有IPX Demo
仲有啲不知名嘅香港工作室有

有冇人俾到音樂感個定義先屌黎屌去
小弟分唔到邊個先啱
搞到成個對話好無營養

好似香港代理冇入
上comply直接訂？

音樂感係創作＋演奏＋後期處理而嚟
唔通雪花聲用一隻所謂「好音樂感」嘅耳機聽就會變咗音樂？

明白晒

一個冇定義嘅嘢 自己個觀點唔同就屌人哋係弱智
真係吹帳

乜野叫「調音師」？

真係講Speaker的話 我只係知英國Studio以前多用既Tannoy HPD係冇可能冇音樂感先

我自己就一向都覺得選擇器材應該先選取向，之後先再選"等級"

所以無話咩焗住食，係而家太多人有非貴不選嘅强迫症姐

厚聲暖聲有能量感=朦，無音響性
尖聲薄聲同埋瘦削=清，分析力高，音響性高

好多人係咁諗，好似係

我理解係調返轉 厚暖係音響性高

LM
用左兩年半既535宣佈死亡，結果尋日係神志不清既情況下落左第一隻CM訂

啱㗎 所以我有時都覺得唔洗聽咁貴追分析力嗰啲又剩 搭到出嚟好聲啱聽已經聽得好開心

speaker 同IEM好大分別 完全係兩樣野
唔好夾硬曲解我講嘅意思
我淨係可以講IEM 自己試過Just Ear monitor
PP8 ,UERR , QDC Studio 個人認為
係個人認為佢地嘅共通點都唔係厚聲
所謂嘅比較淡味

因為個人覺得淡味就等於 音樂感唔夠
等於你一碟菜有人覺得太鹹有人覺得可以
我唔覺得咁樣有咩問題

冇定義嘅嘢真係冇得討論

音響性唔係講緊動態 高低頻延伸 音場嗰堆嘢夾埋嘅簡稱咩

咁大鑊
我研究下先 或者買其他牌子，而家戴得好辛苦

Fiio X5
Cayin n5ii
Cayin i5

邊部好？
想買部2000-3000 嘅 Android player

其實冇你認為咁大分別
錄音基本需求係共通既
Driver placement唔同唔代表Tonality就可以唔理嫁嘛

Ok 你口中既野
係Studio都唔係入流嫁啦
JE/UE都重勉勉強強
但係 JE香港Demo我係完全唔覺正常既
而UERR比起RM係用中高頻少左忽黎換低頻Extension拉落多D
聽起黎悶左係正常
呢個係RR個別問題

真Studio Headphone的話
CD900ST/7506/K240/K271 etc
呢D你覺得音樂感真係差咩

想改善bass可以換咗player先，線就最後最後無野好換又錢太多先諗啦

又唔好叫大佬

ipx頭好似除咗linum成品線(插頭名唔同，但啱插的，只係linum 線無改水)之外係無的

要fr夠平，睇返innerfidelity啲圖黎搵吧

我理解就係…以上嘅野都同音響性無絕對關係

所以就係有好多人嘅認知同其他人有出入的

全新T20都係賣緊$1300 咋 男聲唔錯

一早講左....係呢度既特色.，尤其是打躉嘅老屎忽...已經認為自己係權威..所以黎呢度睇下就算，勿認真 ...要真意見大把出面既forum, review參考

Plussound pw都有出到ipx頭既線 但個ipx個插座係大舊過linum嗰個

其實呢，清你塞左入隻耳仔聽緊既野簡單d講叫"成品"啦，基本上就唔存在咩耳機令到音樂感唔夠既 如果你用所謂monitor耳機聽，頂多都係冇咁暖咁矇啫，佢唔會因為"淡味"而冇音樂感既
btw其實有d studio既錄音師同調音師都係會用headphone或者iem做野既，如果照你意思去解的確就算喇叭都有monitor speaker咁咪會冇曬音樂感囉咁條友炒得啦吓話。 難聽d 講當要用文字黎講下佢地既特性，有d所謂既型容詞字面上其實就唔係好岩用黎講聽感既 但偏偏所謂出面有價值既review都好鐘意畫蛇添足，雖然係好吸睛寫到睇住d字都好似自己聽緊咁，但over曬又何來有用呢 篇文啱睇啫！ 都係果句啦，有興趣咪出去試下聽囉，睇下係咪自己想要既野囉，錢多冇地方洗既，咪先再算囉

咁如果睇"長盡"d既review就可以等於聽咗既，咁個作家都非常之成功，恭喜曬

真
依度戇鳩又多打手又多

對唔住
我俾唔到真意見

ma750條線唔長 重量輕到同e2000接近

睇多d review冇蝕底，最緊要諗清楚打手味重唔重

其實都唔係打手味
好多人自己唔中意既牌子就踩 中意既就維護
但人地話唔岩聽佢中意既 就無視之後繼續推
冇諗過人地聽既野同你都唔同

原來咁重架
我自己有e2000 不過試既時候又唔覺得ma750重太多

玩耳機嘅好多時都係咁，鐘意嘅就係王道，咁作為消費者最緊要自己試過啱咪得

其他牌子我唔知啦
耳棉會damp左d高頻所以我自己唔鐘意用 戴得辛苦都係咁話

Btw有冇試過M先

係肥花收耳機有無伏？ 好多都過保 , 想收隻 sd4 or Xetento 用

有就一定有

其實出邊啲Demo都有機會俾人試到衰聲
基本上如果唔係有一邊大細聲嘅話
佢哋都唔會拎返去整
你睇吓啲外殼就知啲人幾粗暴咁樣去試聽 下下大大聲去播 播放途中走去拔耳機
其實咁樣會好傷啲電器

試多幾間嘅Demo 知道大概嘅聲音係點
再去睇二手 最主要未交易之前都係淨係睇到外殼有冇問題 試聲就要我自己去試

你自己

啱啊 review睇完真係笑下就算數
打手文先唔講啦
人地部DAP用你自己部DAP都未必一樣
夾出黎個效果即刻就唔同左
最後到底會買邊隻
都係取決於自己試完之後既結果

冇嘢真得過自己出去試
自己啱就夠 完全唔洗理人地點講

好撚心啦，嚟嚟去去都係幾個閒時人話都唔多句嘅人入嚟指指點點話連登仔乜乜乜別樹一格咁
話出邊其他科林幾好幾好
但又瀨死喺連登唔走

打手行家上嚟搵食仆街死啊

普通電腦CD ROM播唔播到HDCD

播到

lets go
dma
right
邊間服務最好同最快
想做cm
thanks

係咪鬧緊我

用緊XELENTO 想升級
想分析力, 高頻好D, 人聲冇咁乾
15K樓下有咩推介

1000蚊筆直，聽流行歌曲，用iPhone XR，有咩推薦？

CM貨期好難講架wor 好浮動
講服務既話 dma唔去旺角果間就得

review又唔會無用嘅
可以睇到啲你未聽過嘅野
可以睇到啲你未試過嘅配搭

當然前題係最好你有睇過佢以前嘅review, 知道佢嘅聽音取向同喜好，標準，可靠性(佢形容嘅同你聽過嘅相唔相似)

快慢都係睇彩數
咁啱佢個一批寄之前你俾到耳模佢咪快啲
俾耳模之前啱啱寄咗咪慢啲
間間都唔會一隻一隻寄

間廠寄返黎都係一批批寄，咁啱人地個批整唔切你個隻咪又會慢啲

多數頂多都係差1,2個星期姐，真係咁趕就加錢rush order或者搵啲原本就快手嘅廠吧(例如UE)

xelento人聲算乾咩？
用緊咩夾？

用iphone梗係airpod

快慢真係睇彩數 之前七五折整ue cm店員預要一個月 結果十五日到有

P2 MKII
唔洗去到oriolus2咁好J
起馬順滑, 冇咁多"顆粒感"先

今日有冇耳機店開

商場鐵閘都冇開，你話呢

另外
cm 兩針頭 有冇藍牙線配？
好似shure 215 wireless 個隻線

應該冇 好多商場都唔開
要留意嘅就睇下佢哋Facebook page

我反而習慣耳棉既聲多過耳膠
有試過，買左三對M size 用緊第一對，但第一次用comply 耳棉,已經揀左對細D但都係好辛苦

耳綿唔係都係撳一撳再放入耳仔咩 我覺得M同S冇乜所謂

我係壓到耳仔痛之餘會慢慢推返個耳機出去 之前戴Shure 要用s size 先舒服，所以我先諗不如揾s size 既comply 耳機

試下FW10000

我初頭都係咁 戴得多就ok
我以前膠要戴s 有一期用棉用耐左 之後轉返膠要用m

試過一般般
搵多幾隻下次AB下

隻野煲起左都幾有驚喜，希望唔係俾人推爛左demo

我記得xelento係人聲暖+smooth架喎

試下IE800s
用緊plenue 2 配佢, 慢歌好好聽

想問cowon 啲dap 邊到有得試

master pro, let's go, 英京

thanks Ching

有試過ie800s 音場真係一流
但感覺太多bass同人聲太後

Fender qc係咪真係唔得
聽開男 廣東歌
睇中cax1 同nine 0，邊個啱啲？

想問下Marshall MAJOR III 呢隻耳機伏唔伏
或者1500筆直仲有冇一啲耳機好推薦 都係聽edm同bass

我試聽xelento反而覺得中高段有D agreesive, 拮耳

ie800s 應該反而會比較乾？
null巴又用咩機夾黎試？

新年繼續留名學野

叫夜佬

所以又去返之前講既野
國仁既片所講既野起碼都有d定義/標準
唔係講完埋好虛無既野當有講咁

人哋話冇定義就係冇定義，仲未明？

咁所以討論之前咪應該先定義
嘈完一輪先發現大家牛頭唔搭馬嘴咁有鬼用

有d人連用字都未識
基本既語文能力都無
所以都係自己出去聽實際d

喱個牌子好似出哂名唔得
試多d唔同牌子再諗啦

有咩推介
1200樓下唔知仲有咩牌子
得Ls70/ie40pro 係list ，諗住fender唔錯
RHA唔考慮

Cowon plenue 2
800s用2.5
xelento 用3.5
P2 2.5同3.5都足料既

我唔識人聲分乾唔乾啦
800s感覺低中高三頻比例係4:3:3咁 人聲飽滿 以前800d刺耳位都滑左 可以聽好耐

好似仲有d咩final e幾千都唔錯
先試左聲先啦
qc既野老實講真係睇彩數
我以前用fender前身既asg2都無乜點壞/爛過

好

咁講真我都係9up姐，又無買過其出品
爬文見你地好多時見人話買喱隻牌子就先留定代理聯絡

其實我通常都係見到FXA系列好多人壞拎去整
反而新出嗰啲冇乜

轉左fender之後好似淨係試過去av show試第一代產品
證明我識野好少，真新手黎

不過講到尾我依舊覺得係睇彩數
推多d呀婆出馬路最實際
一定有神明照

我知冇咩人講cax1/nine 0
舊嗰啲dxa1/fxa2 就有
同埋入門級既fender好似手機推到？高級啲嗰啲好似手機唔得

上網又唔見人評cax1/nine 0
見佢幾靚仔

咁買呢啲又唔係睇樣嘅 雖然我覺得佢個樣都好麻麻
同埋cxa1都停咗產啦 出去都未必搵到貨/試聽 放棄諗嗰隻嘢啦

下
唔係上年停產dxa1 所以出cax1咩？
宜家得翻nine 系列？

海王星幾靚 但個價位好似唔抵

咁電子嘢又真係彩數嚟嘅 中咗當唔好彩

咁都係同樣出新系列就停產舊系列啫 cxa個productline 停咗㗎啦
qdc啲嘢我覺得麻麻 其實最緊要都係你試到啱聲 其他人點睇都唔太重要 你覺得抵就得

新手木耳所以唔係幾識分
諗住睇多啲review
睇下大家有咩推介

其實要講幾多次先明，review除左spec之外其他基本上唔洗理，人地對耳唔係你對耳 人地聽開嘅又唔一樣 加上人地用嘅source同你又唔一樣，耳機呢家嘢就好主觀嘅 你覺得啱聽就買 唔啱就next，如果你話我唔識分耳機啲聲嘅話 我建議你一係買個靚仔啲一係就唔撚好買

唔去聽緊係唔識分啦！ 真係分唔到你又真係好d想買咪揀到自己覺得靚既算囉，一係就留返黎call g

大家覺得隻ten3 點

難唔難推

試左岩音 諗緊買唔買

地址

岩聽就買 上黎問fender 巴打們一定叫你唔好買

香港九龍長沙灣長順街7號西頓中心31樓06-07室 (荔枝角地鐵站 A/D2 出口)

你都試咗音點會唔知難唔難推
你部機推得郁咪得

上得黎問我實會答你回頭是岸呀施主

絕對唔係囉

咁我又講多次，review係有用嘅，之前都回過，不過唔quote 返了。
不過前題係你知自己想要乜，同埋要知寫個個人係咩料子，同你聽音觀相唔相似咁。

而通常新手就淨係睇啲人話邊隻邊隻最抵，cp值最高，就揀邊隻咁
所以先唔啱用

最好都係自己試多少少先，唔好咁心急

旺角金雞 灣仔金雞都有

好啲，但唔敢講好好多。起碼除咗rockets 之外，其他啲聲都係同依家嘅7ender 一樣，唔啱聽

新手budget 1500內

試下動鐵耳機？

想有圈個種bass
動鐵黎講暫時試岩M9
想睇下有冇更好既選擇

新手伸手
都係想人赤口幫你開年姐

fitear air / 334

IE800S 夾zx300 我自己覺得唔乾 好似推極都仲有咁

想要公模
334都要等6個星期

有冇巴打用過Lexar SD卡 香港保養點搞 想入張512
上網睇係limited lifetime warranty 有冇香港代理

唔該大家

試埋雙子？

買手神

SanDisk 之前就1換1
而加唔清楚

想問下巴打
原裝個耳膠 太大粒
唔岩我耳仔
戴到好痛苦

知唔知邊到有D 細粒D既耳膠
隻耳仔好似比耳膠強姦咁

spinfit ss

THE 3岩唔岩用
邊到有得買

ten3? 有唔同粗幼嘅size嘅
spinfit宜啲大路野應該求其一間耳機鋪都有

救世主

我隻耳機由 * 比隻粒死人耳膠撐到 o 再塞入d變左 O

原來比人開胞係咁既感覺

問下姐 你想開咪開囉

唔講咩source 唔講平時聽開咩歌
唔講有咩要求 淨係放低個價錢

你好 我係耳機傳心師

想買部外置CD機rip碟 800蚊內budget有咩介紹？

Same

黑黃鸝vs sd4 vs 綠仙女 , 純講女聲巴打覺得點排？

我試過就覺得仙女 > 黑雀> sd4 . 想知我係咪特別與聚不同 定正常

淨計女聲SD2應該好過曬你上邊幾隻
除非你想啊婆都變BB女

thanks, 我去試埋先

淨女聲 唔計其他
綠仙

你好呀大師
聽開pop song / Eason/ Hins Cheung
Perfect 人聲 有咩好推介

AAW Mocking Bird 8鐵1圈
完全唔似之前公模W900唔見咗低頻咁
（記得之前有巴打說自己隻私模比公模多好多低頻）
個人覺得個低頻幾得意 聽廿四味
Do you know me 個背景woofer(?)聲
朗下朗下幾過引

Nightingale 個人唔係玩過好多平板
感覺平板係動圈嘅低頻 動鐵嘅高頻 兩者中間嘅位置
唔係好識點樣形容

Canary 又係新玩意 動圈動鐵三合一
但感覺啲聲好後 聲底偏暖
以上純粹個人意見

有冇 香港限定 axh 嘅分享

岩岩買左對sd2 發現佢個外型嘅顏色唔同左，就全黑變左外黑內紫，條線都就原本嘅正方形2.5頭，變左圓形，想問下有無咩大分別除左外形唔同之外，因為我試嘅都係舊版demo，我買之前有問個職員係咪有新版，但佢答我無

綠仙聽olivia ong 一流
classical野都正

而家用緊 MrSpeakers AEON(屋企聽大耳牛) + ie40 pro (出街) 完美組合可以退燒喇

有冇巴打都係呢個組合

頭先去咗亦軒試耳機
試soul impact 2去到某啲音(e.g. 失、時) 會有好勁嘅 “sh”聲
而E1000就唔會有呢個問題 啲聲好似smooth啲(?)
但同一音量，相比soul個聲就細好多
點解soul嗰款會有呢個問題 apple原裝耳機啲 “sh”聲都無咁明顯

因為無e2000c試 所以就試咗1000
同埋發現啲sales會好強調某啲款係有mic
有mic嘅線音質會差啲？

過幾日再去英京試e2000，過咗試音時間

齒音嘅嘢好難講，但多數應該同個圈有關

利申:鳩噏

始終有咪多咗嚿電阻，所以應該d聲就冇咁純正

聽啲 “sh” 聲聽到頭痛
但其他方面覺得真係唔錯

明白 唔該哂
但好多時都會同人傾電話嗰啲 無咪又唔方便

有d講法就話煲耐咗就冇咁重齒音，不過如果你對齒音咁敏感不如諗過隻耳機仲好

係 因為真係太sharp聽得耐好辛苦
同埋想問下 同一音量嘅setting，但e1000出嚟嘅聲係細啲，啫係代表係咩方面低啲？ 唔該哂
Sorry 有啲1999

一般都係主要睇靈敏度同阻抗。講得簡單d就靈敏度愈高，同一音壓就愈大聲

不過spec好多時都係reference，特別係阻抗。始終試多d先知啱唔啱

隻野6-8khz 應該調得太高 所以有s 既尾音有齒音

學到野 唔該哂
sales同我講e2000比起e1000會再sharp啲廣啲
咁同靈敏度有無關係㗎？

有時齒音同隻野未必有關
有啲錄音係錄得衰

但錄得衰可以係後期減低

係嘅除左production方面
最直接咪揀隻「暖」聲啲嘅耳機

sharp d可能會係頻率問題

師兄打唔打算放？

可以留個tg

我就覺得黑黃鸝D女聲(唔計其他野)正過晒其他IEM
所以呢D野好個人, 信自己耳仔啦

其實大多數齒音都好似係錄完音後製嗰陣加入去
你諗吓正常你會唔會發出到咁刺耳嘅s聲
有好多錄音根本天生有齒音 如果隻耳機完全聽唔到可能就係喺你講嗰個frequency度cut-off得太多 咁同時可能唔止齒音 連其他嘢都聽少咗

唔好意思想幫朋友問一千至千三有冇咩耳機推薦 多數聽男聲 唔該曬各位男打

gachiBASS

唔再係全黑
最重要係冇咗防水盒

打錯係巴打

真心問:其實點解要特登喺錄音加齒音?

大家新年快樂
定期會出現的老問題
小弟近日的fiio 2.5mm RC-MMCX2B 開始有沙聲出現
試過借朋友的3.5MM MMCX 頭播放，沒有問題
小弟平時是用Final Audio E4000，有沒有2.5MM 平衡線推薦?
只是千元多的耳機，不想買太貴的MMCX
budget大概是500元

因為後期調音有一部份都係EQ 好似嗰個frequency拉高咗之後女聲個texture/airiness會好咗同奶耳咗 但同時個齒音會突出咗

push

長知識了

咁解決方法 就係搵個係呢方面調低啲嘅耳機？

其實2.5同3.5分別大唔大
自己用垃圾原裝線好似唔係好聽得出

其實呢啲討論都有少少off topic 大多數耳機都未必有frequency response curve俾你睇到
揀到隻啱聲聽得順耳嘅就得了

唔該哂ching

雖然戴咗好多重頭盔 但我諗應該都係咁嘅
有錯歡迎指教

我覺得係有分別的
比起3.5，只少2.5mm 可以有高輸出

其實high gain睇機
3.5頭都可以有high gain

500蚊budget其實冇咩好選擇，過淘仔區追吓post

我仲有防水盒

竟然 我SD4轉咗色但得個皮盒

想問下 MMCX / CM 轉接器 其實會唔會用左音質會變？

有就一定有 只係明唔明顯同你聽唔聽到

想問下大家去邊度買廣東歌同埋國語歌？

如果聽rock 同metal, 想聽多d instrument 既， 3000左右有無咩好推薦？ 手上dap 係zx300

我上網見到有人隻sd 變左黑透明色

咁多款嘅咩
我嗰隻係官網家下睇到嘅色

係咪上完電梯再上幾級樓梯第一間舖

理論上LS70整體表現係好過LS50唔少, 不過有得試當然試下啱唔啱自己口味先, 男聲兩隻應該都算係有唔錯嘅表現
UM pro 10就中規中矩, 但係起碼耐聽
SE215就只可以講唔啱自己口味, 唔夠清
有時間可以去試埋JVC FW03 (冇記錯3樓有)
最後都要睇埋你用咩機推, 因為我用player黎試

Iphone咋

咁你去試聽下先, iphone夾jvc好似係比較易推唔靚, 其他都好似冇咩問題
另帶一提隻jvc fw03最平應該係1.2-1.4k有交易

聽女聲流行曲 衛蘭果類
3000左右筆直會推介咩耳機？

另外想問 買到3000左右耳機
用iphone lightning 原裝轉3.5mm係咪好傻？

有咩解決方法？

新手求指教

想要皮盒多過防水盒 交換啦

如果2000內又有咩選擇
喱啲係1000內budget之選
如果有好啱，2000內都可以

想問下知唔知邊到有e2000 3000 demo
亦軒 英京都無

星際亦軒唔係有咩？

我去總統嗰間無，得1000嘅demo
咁下次過星際問問 唔該哂

DXA應該有

Thank you!

星際有
琴日試完

唔該哂

有冇巴打知道Duet可唔可以做指定插頭？

呢個你要問問其他巴打, 冇乜試過2k左右嘅耳機

好似唔得
試下打去問別超
btw dream duet正野

大家用咩app播歌？
我聽開廣東歌所以用kkbox
但好似音質既話spotify定kkbox好啲？(唔計moov無損）
啲台灣人話kkbox個320kbs係渣啲
所以諗緊續邊個好

有冇巴打有開kkbox個dts效果黎聽歌？

唔該曬巴打先

呢條線好像純銀，係咪夾大部分cm都好正 係咪lets go有得試

呢個價位真係....

訂咗VE6 唔知要幾耐先到

VE好似平均3個月起跳

邊度有aroma a100 試

Dream Duet太貴啦
Duet/Double Duet都仲會考慮下
不過冇IPX頭既話都係唔洗理

等得好痛苦呀

淨係見過旺角DMA有擺demo

垃圾software調陰機算鳩撚柒數啦

但三條走向都唔一樣

聽講VE啲QC麻麻 如果要refit就真係
不過VE6真心靚聲 抵等嘅

希望唔洗refit

所以有fd想買我都係勸退 痴撚線機

Dream Duet對我黎講應該重口左啲
外加價錢偏貴
雖然我未必鍾意 但三條都係好嘢

值得等，我對V6用咗四年了，由stage3 升 ve4 升ve6
不過你要預咗成品同公模會有分別，分別主要係音場，人聲位置，公模横向音場會闊啲，但成品會窄左，相反前後音場會闊左，整體來講會3D好多
呢對野最正係夾咩線都可以反映到條線個取向，夾咩線都唔會衰聲，我依家目標係夾dream duet

可能我好彩，我啲qc好好
上年我跌爛咗對VE6, 代理幫我既返去維修，順面整返緊過2pins頭，冇記錯都只係五百幾蚊，仲要整完好似全新一樣

話說你哋點樣買7digital d 音樂？
用vpn?

諗住對耳機到手先慢慢試D線
係線方面無咩經驗

好感動去到呢個年代仲有人買ve6
個人認為ve6 聲底係有少少偏厚的
所以用純銅的話會過厚同埋分離度發揮唔到（當然淨係鍾意人聲嘅話咁樣係OK的）
我聽開radiohead個類再偏雜食的，好注重樂器分離度
所以金銀合金，鍍金銀呢類線就剛剛好

話說VE6依家買幾錢

XC買18800
試咗VE6 VE8 同LEGEND X
最後都係買VE6

聽人講VE8有啲過份平均，冇咩特色

個聲襟聽同舒服得過份 高頻有少少cut-off 會聽到想瞓著

我一開始試CM嗰陣都好鐘意VE6 尤其係個X2 最尾都係VE6同CW取捨

上次同個fd同場試VE6同VE8
VE8整體個調音係耐聽既
不過高頻我反而覺得稍為尖左啲...
估計都係夾機上出事

VE6X2確實係正 曾經身痕一堆時間
後黎都係解左毒
Legend X係素質上確實係有
但係佢個Bass真係多到有啲恐怖

我夾SE100試就冇齒音
不過高頻稍尖
分離度就抵讚既

Legend X 我厭佢低音太搶 搶埋中高頻

Legend X既高頻係清既
搶中頻 我自己試落就少少啦

如果肯花時間同錢佢搞佢既話
我會覺得Legend X更值得投資既
反正佢唔洗換線已經好聲

素質？

打慣左 我改返
素質ok？

另外我相信呢個係討論post

屌 又打錯 質素

佢個低頻反應得好慢 低頻一多啲泛音疊埋一舊舊成首歌都唔聽得 高頻就真係麻麻 cut-off搞到啲弦樂好垃圾 所以隻嘢係好揀歌聽 一係好中意一係好唔中意

應該係夾機 因爲VE6高頻會盡過VE8
我自己聽就冇聽到VE8高頻尖 喺DMA聽聽吓瞓著咗

當時我試左4隻demo 4隻都差幾遠

旺角DMA果隻有分離度 但Bass好轟
灣仔DMA果隻就好暖
亦軒果隻同Master Pro果隻就好average 冇咩特別
我覺得呢隻嘢好睇前端點夾
夾冇力既會死 夾暖啲既都會死
夾冷既可能有會太過中庸

有可能關2.5事
VE8隻Demo係2.5頭 咁當然用2.5試啦
VE6得3.5線 就3.5試算數
但係呢代AK機個3.5基本上係裝飾

有沒試埋ve8?有沒評語？照計德國做工應該幾好，對上一次買德國野係compact monitor.

其實dream duet改變左咩位？唔敢聽

一路好想試下VE,但有stage7同剛買左se6,沒銀，聽完你地話退燒耳機好有興趣試下

由Duet既金銀合金（？）變左純銀
理論上高頻應該會去得更盡
畢竟未試過 答唔到你係咩聲
我自己就少少高頻敏感既 未必啱我

其實VE6都算易drive 我覺得應該係關條effect線事
其實AK啲機2.5同3.5一向都差好遠 380個3.5又係

一條線萬幾，比多幾千買多對ve聽好過 真係無底深潭

想問他們做比ve8果條線放落ve6度點？你試VE 8係連線？

現在全體工廠主力4.4，我想得n8 3.5仲有特別

VE6確實唔難推
但係個3.5既分離度同分析力又硬係差啲
380果代個3.5唔係已經算好少少既咩？

係阿 連線試

VE8有條專門線 Effect做既
VE6係一般VE果條普通OEM線

Ve8唔岩咪仲好，省番d,但其實cm試公模，拿到成品都唔同，果陣我覺得335公模好像好聽d

果條有沒4.4？

我覺得其實AK得Kann個3.5做得過份地好 380個3.5 2.5最大分別都係個分離度音場 3.5基本上唔聽得Classic

Red wine呢間公司仲在生嗎？有沒mod ak d新機？

退燒岩我

間嘢好似仲在生 但冇搞mod了

你有SE6 話唔定收到就退燒呢
都係留名等巴打SE6包膠對比大魔王 我都想盲入隻SE6退燒

原生4.4好似冇
畢竟VE8出既時候4.4都未成氣候

咁嘅價錢都盲狙 隨時抱憾終生

想問吓有冇巴打用緊aroma隻雙? 好似冇咩見到有包膠

大陸狗？

多數啲人最尾會中意兩個掣中間嘅聲

好想買隻啪啪制嚟玩吓，而家睇緊雙，pp8同變色龍v6

Aroma啲嘢聽落都奇奇怪怪咁

如果想玩啪啪制就唔建議買pp8
會唔會考慮下VX?

vx有諗過，但係out筆

Red Wine Audio 唔會再有㗎啦

話說對se5u 除左原線之外，咩線都夾衰聲

SE6唔係都係話唔建議換線咩
真係留名等睇巴打包膠啦

se個聲真係好另類，我接受到但都係聽ve6多好多

最後入左黑雀 ,比較過sd4 , 終於鐘意人聲前d 既黑雀

巴打個m9定x5 III好

各位大佬我想問吓Fiio FA7 定 e70好
想雜食 唔使好勁bass 人聲滑啲

等我到左收左報告下夾我個player會點。老闆都話唔suggest換線，唯有3.5直出。他原裝改唔到4.4，我對呢個cm好大期望，希望可以recover 我對music 的concept

有冇話要訂幾多個月?

qdc 換線嘅話換咩頭 好似聽過qdc同ue頭唔同正負極？

12week，email說左，我唔建議對呢個牌子沒concept下9衝一個cm

一到就換線 唔用下原線聽？

換咩線？

兩隻聽感都好正路鐵聲，夠平均，冇咩特別

btw應該fa7會好d，始終mmcx頭同埋fa7帶落舒服d

唔係就係改名開新product line咋咩

聽左鋼&綠仙女 sd5 Sony m9
應該會買綠仙女
請問有冇地方有特價？

邊度有得試？

短期應該冇咩優惠，前排聖誕先好似做咗優惠。唔急咪等吓先

想問下大概2500左右budget 有咩DAP好推薦
本身睇中左a50但係想睇下高少少價位仲有冇其他比較好嘅推介

本身都減過一輪價黎
之前black friday都唔係做減價優惠

咁係咪即係好過啲舊嘢例如SD2S?

換reference8當優惠咗，雖然真係嘛嘛地

如果講人聲嘅話，sd2s會好d。

btw唔係一定新嘢過舊嘢

八年前買嗰隻535Ltd 之前聽返覺得好唔掂 人聲突出係因為後邊樂器聲好朦
依家真係隨時1、2000貨仔都打唔贏

我之前用過電話推535都覺得唔太掂，但係用player就覺得好好多

se6唔係用新線?依條都改唔到咩?

定係儲多少少要zx300好
但係本身用緊3.5mm線嘅ls70is
如果換4.4mm線會唔會好貴

綠仙女睇清楚你試嗰隻係新版定舊版 新舊唔同聲嘅 點分你爬返上個post

我就係咁中左伏 雖然新版都幾好聽

有冇人知公模 lola 轉私模啲聲係點

多謝推介
Budget都係5-7000
會再試下其他

新舊版分別大唔大？

都算大㗎 明顯聽得出新版暖啲

咁要再試下

仙女聽耐少少就好攰 建議你試埋sd2

VX 香港邊度有得賣？

hk handmade呢個牌子好唔好 隻hkj04真係好正

你意思改頭？改頭應該幾百蚊者

而家邊到仲有得買sd2？見好多鋪都冇再賣，可能太舊？

3月又有event,唔知有無ibasso有無新機

自己聽落啱聲就好㗎啦

之前試過佢隻hkj03聽人聲真係唔差

我一年前賣既時候有得續保
你睇下依家仲有無

如果今年有新機出就正

問左老闆沒得改